@inproceedings{Guibon-Ochs-Bellot:TALN:2018,
    author = {Guibon,Ga\"{e}l and Ochs,Magalie and Bellot,Patrice},
    title = "De l'usage r\'{e}el des emojis \`{a} une pr\'{e}diction de leurs cat\'{e}gories",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "539-546",
    note = "From Emoji Usage to Emoji-Category Prediction",
    abstract = "L'utilisation des emojis dans les messageries sociales n'a eu de cesse d'augmenter ces derni\`{e}res ann\'{e}es. Plusieurs travaux r\'{e}cents ont port\'{e} sur la pr\'{e}diction d'emojis afin d'\'{e}pargner \`{a} l'utillisateur le parcours de librairies d'emojis de plus en plus cons\'{e}quentes. Nous proposons une m\'{e}thode permettant de r\'{e}cup\'{e}rer automatiquement les cat\'{e}gories d'emojis \`{a} partir de leur contexte d'utilisation afin d'am\'{e}liorer la pr\'{e}diction finale. Pour ce faire nous utilisons des plongements lexicaux en consid\'{e}rant les emojis comme des mots pr\'{e}sents dans des tweets. Nous appliquons ensuite un regroupement automatique restreint aux emojis visages afin de v\'{e}rifier l'ad\'{e}quation des r\'{e}sultats avec la th\'{e}orie d'Ekman. L'approche est reproductible et applicable sur tous types d'emojis, ou lorsqu'il est n\'{e}cessaire de pr\'{e}dire de nombreuses classes.",
    keywords = "emoji, recommandation, plongements lexicaux, ressource, regroupement.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/51.pdf"
}
